% !TeX root = ../presentation.tex

\newcommand{\intervall}[4]{
                    \draw[ultra thick, #4] 
                    (#1,#3) -- (#2,#3)
                    (#1,#3+0.1) -- (#1,#3-0.1)
                    (#2,#3+0.1) -- (#2,#3-0.1);
                }
\frame{
    \frametitle{Was sind \stgren{}?}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.4\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item<1-2> geometrische Schnittgraphen
                \item<3> Gitterschnittgraphen
                \item<4> \stgren{}
            \end{itemize}
        \end{column}

        \begin{column}{0.6\textwidth}
            \only<1-2>{
                \begin{itemize}
                    \item<1-> Knoten korrespondieren zu geometrischen Objekten
                    \item<1-> Kante zwischen Knoten $\Leftrightarrow$ Objekte schneiden sich
                    \item<2> Beispiel: Intervallgraphen
                \end{itemize}
                \only<2>{
                \begin{center}
                    \begin{tikzpicture}
                        \begin{scope}
                            \node[usual, red] (a) at (0,1) {};
                            \node[usual, green] (b) at (1,2) {};
                            \node[usual, orange] (c) at (2,1) {};
                            \node[usual, blue] (d) at (1,0) {};
                            \draw (a) -- (b) -- (c) -- (d) -- (a) (b) -- (d);
                        \end{scope}
                        \begin{scope}[xshift=3.25cm, yshift=1cm]
                            \intervall{-0.5}{0.75}{0}{red}
                            \intervall{1.25}{2.5}{0}{orange}
                        \intervall{0.25}{1.75}{0.5}{green}
                        \intervall{0.25}{1.75}{-0.5}{blue}
                    \end{scope}
                \end{tikzpicture}
            \end{center}
                }
            }

            \only<3>{
                \begin{itemize}
                    \item Geometrische Objekte sind horizontale und vertikale Strecken
                    \item Parallele Strecken schneiden sich nicht
                    \item Alle Gitterschnittgraphen sind bipartit!
                \end{itemize}
                \begin{center}
                    \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
                        \begin{scope}[scale=1.25, yshift=0.25cm]
                            \node[usual,] (a1) at (1,2){};
                            \node[usual,orange] (b1) at (2,2){};
                            \node[usual,blue] (a2) at (2.75,1){};
                            \node[usual,red] (b2) at (2,0){};
                            \node[usual,green] (a3) at (1,0){};
                            \node[usual,purple] (b3) at (0.25,1){};
                            
                            \draw (a1) -- (b1) -- (a2) -- (b2) -- (a3) -- (b3) -- (a1) -- (b2) (b1) -- (a3);
                        \end{scope}
                        \begin{scope}[xshift=4.25cm, scale=1.5]
                            \node (a1) at (0.25,1.75){};
                            \node (b1) at (0.75,0.1){};
                            \node (a2) at (0,1){};
                            \node (b2) at (1.25,0){};
                            \node (a3) at (0.25,0.5){};
                            \node (b3) at (2,0.25){};
                            
                            \draw[very thick, black] (a1) -- ++(2.2,0);
                            \draw[very thick, blue] (a2) -- ++(1.75,0);
                            \draw[very thick, green] (a3) -- ++(2,0);
                            
                            \draw[very thick, orange] (b1) -- ++(0,2.2);
                            \draw[very thick, red] (b2) -- ++(0,2);
                            \draw[very thick, purple] (b3) -- ++(0,2);
                        \end{scope}
                    \end{tikzpicture}
                \end{center}
            }
            \only<4>{
                \begin{itemize}
                    \item Linke / untere Endpunkte (\textit{Ankerpunkte}) liegen auf einer gemeinsamen Geraden
                \end{itemize}
                \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.4, every node/.style={scale=0.6}]
                    \begin{scope}[xshift=1cm]
                        \foreach \name/\coord/\col in {a1/0/black, a2/2/green, a3/4/blue}{
                            \node[usual, \col] (\name) at (\coord, 0) {};
                        }
            
                        \foreach \name/\coord/\col in {b1/0/red, b2/2/purple, b3/4/orange}{
                            \node[usual, \col] (\name) at (\coord, 2) {};
                        }
            
                        \foreach \a/\b in {a1/b1, a1/b2, a2/b1, a2/b2, a2/b3, a3/b2, a3/b3} {
                            \draw (\a) -- (\b);
                        }
                    \end{scope}
                    \begin{scope}[yshift=-1cm]
                        \begin{gridComplete}{6}
                            \stickRight[red] 1 6
                            \stickRight[purple] 2 6
                            \stickUp 3 1
                            \stickRight[orange] 4 6
                            \stickUp[blue] 5 2
                            \stickUp[green] 6 1
                            \gridCorrect{6}
                        \end{gridComplete}
                    \end{scope}
                    \begin{scope}[xshift=6cm,yshift=-1cm]
                        \begin{gridComplete}{6}
                            \stickRight[blue] 1 5
                            \stickRight[green] 2 6
                            \stickUp[orange] 3 1
                            \stickRight 4 6
                            \stickUp[purple] 5 1
                            \stickUp[red] 6 2
                            \gridCorrect{6}
                        \end{gridComplete}
                    \end{scope}
                \end{tikzpicture}
            \end{center}
            }
        \end{column}    
    \end{columns}
}

\subsection{Ziel und Motivation}
\begin{frame}
    \frametitle{Ziel}
    \begin{block}{Recognition Problem / Identifizierungsproblem}
        Entscheiden, ob ein gegebener Graph zu einer Klasse von Graphen gehört oder nicht.
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \item Für \stgren{}: Offenes Problem, ob dies in polynomieller Zeit möglich ist
        \pause
        \item Spoiler: Meine Arbeit konnte diese Frage nicht beantworten
        \item Ziel: Finden von Strukturen, die verhindern, dass ein Graph ein \stgr{} ist.
    \end{itemize}
    \pause $\Rightarrow$ Minimale Nicht-Stick-Graphen
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Warum minimale Nicht-\stgren{}?}
    \begin{definition}
        Ein \textbf{Nicht-\stgr{}} ist ein \underline{bipartiter} Graph, der kein \stgr{} ist.\\
        \pause Ein Nicht-\stgr{} ist \textbf{minimal}, wenn jeder (echte) induzierte Teilgraph ein \stgr{} ist.
    \end{definition}
    \pause
    \begin{lemma}
        Sei $G = (V,E)$ ein \stgr{} und $W \subseteq V$. Dann ist $G[W]$ ein \stgr{}.
    \end{lemma}
    \alt<4>{
    \begin{itemize}
        \item Kontraposition: Wenn ein induzierter Teilgraph von $G$ kein \stgr{} ist, ist auch $G$ kein \stgr{}
        \item Wenn ein Graph ein Nicht-\stgr{} ist, ist er minimal oder enthält einen minimalen Nicht-\stgr{} als induzierten Teilgraph
    \end{itemize}
    }{
        \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \begin{scope}[scale = 0.5]
            \node[usual, red] (v1) at (+0,-1) {};
            \node[usual, green] (v2) at (+0,-3) {};
            \node[usual, blue] (v3) at (-2,-3) {};
            \node[usual, purple] (v4) at (-2,-1) {};

            \draw (v1) -- (v2) -- (v3) -- (v4) -- (v1);

            \begin{gridComplete}{4}
                \stickRight[red] 1 4
                \stickRight[blue] 2 4
                \stickUp[purple] 3 1
                \stickUp[green] 4 1
                \gridCorrect{4}
            \end{gridComplete}
        \end{scope}
        \begin{scope}[scale = 0.5, xshift= 10cm]
            \node[usual, red] (v1) at (+0,-1) {};
            \node[usual, green] (v2) at (+0,-3) {};
            %\node[usual, blue] (v3) at (-2,-3) {};
            \node[usual, purple] (v4) at (-2,-1) {};

            \draw (v1) -- (v2)  (v4) -- (v1);

            \begin{gridComplete}{4}
                \stickRight[red] 1 4
                %\stickRight[blue] 2 4
                \stickUp[purple] 3 1
                \stickUp[green] 4 1
                \gridCorrect{4}
            \end{gridComplete}
        \end{scope}
        
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    }
\end{frame}


\subsection{Überblick über die Ergebnisse}
\begin{frame}
    \frametitle{Überblick über die Ergebnisse}
    Implementierung eines einfachen Algorithmus, um alle (Nicht-)\stgren{} zu gegebener Knotenzahl zu erzeugen
    \pause
    \begin{itemize}
        \item Alle 9 minimalen Nicht-\stgren{} mit maximal 10 Knoten
        \item Unendliche Familie von Nicht-\stgren{}
        \item Unendliche Familie von \underline{minimalen} Nicht-\stgren{} 
    \end{itemize}
    

\end{frame}